(Live)獨遊歐洲3個禮拜

2個禮拜之前心血來潮好想衝出亞洲⋯就上skyscanner搵機票
Openjaw hk>Berlin, Prague>hk $4500 ($4000+$500保險) 土耳其航空
琴晚終於出發！！
第一次自己去旅行 好興奮

而家大約plan左：
12-14 Berlin 14號晚搭巴士>Munich
15-18 Munich(有一日就去新天鵝堡) 18號下奏搭2個鐘巴士>奧地利Salzburg
19-21 Salzburg(有一日會去國王湖) 21號夜晚搭巴士>克羅地亞Zagreb
22-28克羅地亞 28號晏就搭巴士>Prague 要搭成16、7個中 好撚癲
29-30 Prague
1 Ck
2 Ck-Hallstatt即日來回
3 Ck-Prague 夜晚7點幾機

巴士訂FlixBus 4程加埋$1000左右

上左機

坐緊急出口位 唔洗頂腳 有咩事又第一時間走 正

坐低左諗住聽歌 屌 點知用唔到joox
戇居居坐係到
跟住有個backpacker坐左我隔離個位 似大我2、3年 我見佢都係無無聊聊咁我就開口撩佢傾計
原來佢都係轉機 去挪威
之後係咁傾d戇鳩無營養既野傾左2個幾中就派餐

牛肉丸飯同個朱古力泡芙幾好食 另外2兜無乜郁過 好伏
食飽就收皮訓覺

第2餐

個2細兜野又係好難食！

繼續同隔離條友傾下計又訓下覺就落機嚕

行去轉機個到 好撚多人勁混亂 有唔少人都趕住登機但係好耐先放小小人入去
D人係咁逼係咁推 又熱又焗 最後有個鬼佬夾硬整走隔住個舊野 成班人衝晒入去
好快check完就去搵閘口同個backpacker講byebye 返香港係召喚峽谷見

搭去柏林要2個鐘 我坐低無耐之後就昏迷左
訓訓下比人叫醒左食野 太攰懶得影相 食完野成個人好精神 等落機

到左柏林
無帶iphone 枝針換唔到sim卡上唔到網
諗住去左hostel擺低個喼再問下有無萬字夾之類既野借
我一出個地鐵站見到間超市入去買左舊唔知咩野 總之就換到sim卡喇

上到網就即刻開地圖神速搵到間hostel dum低個喼就出發

我要行過去Brandenburg gate 大約行20mins
行行下見到個公園 無乜人又幾靚 入去影下相先

快d更新啦
我9月去柏林玩

留名支持

留名

個公園好少人 又靚 係到跑步一定好正
但係好鬼凍 今日得10零度我著左件薄嬲 凍到癲 影左陣相頂唔相要走
繼續行去Brandenburg gate
好肚餓又好凍頂唔順 去食野先

6.4歐 好飽 好東甩好軟好好食

好多人
佢個屎忽

影完繼續鳩行鳩影

然後而家去book聽日入國會大樓

排緊隊 好q凍呀

我火車慕尼黑去柏林 有個德國阿婆同我傾足全程都坐到on99 你巴士

Lm

有人陪自己傾計好正！！希望到時r到人

flixibus好似有套票買，會平d

btw 留個靚名先，遲d應該都會去德國同東歐玩

做咩要同我講
不過算啦 1000我覺得都ok

Book左 原來係唔洗錢!!不過應該太遲去 得返夜晚一個時間

屌 落雨呀 本身已經夠凍 而家係又濕又凍
隔離有間Souvenir shore 去到取下暖順便買埋把姐

然後慢慢行返hostel 好鬼攰

5程99歐

你走啦我唔想搞大佢

返去個陣經過猶太紀念碑

繼續行又經過tiergarden 好大個公園不過好似都無乜野睇

之後真係返到hostel 攤係床到玩電話
玩玩下有個黑人女仔入左黎 撩下佢傾計佢話佢住係科隆
跟住問我仲會去邊
屌 我而家先發現自己英文垃圾到仆街
Munich唔識讀 Austria讀撚左做Australia
我讀完自己都忍唔到笑 佢又係到笑
過一陣佢就出去 我落街買野食

超大碌牛肉捲 都幾好食 但真係太多 食到唔知食緊乜
最後食淨1/3 其實唔算好飽不過再食落去真係想嘔
有雪碧送 呢餐5歐
今日完喇

lm

絲打識野

berlin食野咁平
仲以為大城市消費應該幾貴

我都歐遊緊 巴黎未去 sofar得倫敦係貴

琴晚唔小心訓著左 今朝7點就醒左
起身沖涼整埋野 9點零出左門口
屌你 一出去 仲凍過琴日！！

經過個唔知乜野 又幾靚喎

今日繼續行市中心
Potsdamer plaz

好肚餓是但買左個subway 再買杯熱朱古力暖下手

之後行去Checkpoint Charlie
經過聯邦眾議院 好大好大

到左

口痕 買腸仔食 仲有分東柏林腸 西柏林腸
西柏林腸似係普通司華力腸 所以食東

2.8歐 個醬有d酸

正啊

我有食同一間 幾好食

正

公園個到好靚

Checkpoint Charlie隔離有好多間賣手信鋪頭
因為出面好凍所以我行晒咁多間 但買唔到野
間間都係賣又係postcard/熊仔/柏林牆既碎石/袋/衫之類既野
個到仲有得同個d Charlie影相

要比錢既
行完Checkpoint Charlie就去museumisland
個到有5個博物館
我行左成9個字先到
中途經過其他景點

係教堂，歌劇院同埋超靚教堂
我影緊座教堂個陣有個呀伯同我傾計又幫我影相
傾傾下佢叫我比個地圖佢 然後佢係到指d景點比我睇
有d我已經去左 佢知我要去東邊畫廊叫我趁而家天氣好快d去
不過因為d博物館就係隔離 我去左博物館先
買左張飛係去晒5個既 18歐
屌 我真係好後悔黎睇博物館
我完全係唔識欣賞完全唔中意睇d舊舊爛爛既文物⋯悶到癲
係咁行完一圈當自己睇左
而家已經睇左altes museum,bode museum同埋neues museum
暫時覺得bode museum比較唔悶 入面好多係聖經入面既畫/鵰像
雖然我唔係耶子 但真心係幾好睇 同埋座野好靚好靚

博物館出面個景

呢枝野好似好出名
我放棄左既alte national galerie

唔中意睇博物館真係唔洗買飛入去睇 因為睇完就好似我咁唔知睇左d乜又行到好想死
淨低個個我都唔行啦

去cafe到抖下先
一陣出發去east side gallery

倫敦就算數啦，d野又貴又難食

食咗

笑咗

斷腸人在天涯 留名

黎緊6月會去berlin 仲想去多一個德國既地方 有無咩好介紹?
如果去munich 咁就玩左2個德國既大城市 會唔會好一式一樣?

不來梅/漢堡

我都係第一次去德國 聽講漢堡好似幾好玩？
同埋可以去國王湖/新天鵝堡 一日一個
柏林我覺得好撚悶 2-3日夠你玩晒除非你好中意博物館

但我見地理位置好似好遠 搭車要搭幾耐?

我預berlin 2日 咁會去國王湖 去國王湖前可能會去奧地利2~3日
其實我TOTAL有30日GRAD TRIP 首站係瑞典 尾站係荷蘭
但D時間唔識點分配

依家suppose會係瑞典->波蘭->捷克->奧地利->德國->荷蘭
有無SUGGESTION 咩國家去幾多日 同埋有咩地方值得去

同埋CK係邊? 有無長寫?

你係berlin住邊間hostel？位置方便？
黎緊六月都去歐洲grad trip 去廿三日
都有plan去berlin同munich

奧地利過國王湖會近好多
其他地方我都無去過答唔到你

捷完d人話要去Ck同埋順便過Hallstatt
Ck過hallstatt有shuttle bus
我都plan左會去 你到時睇下囉
其實我都第一次去歐洲 其他國家真係答你唔到

cesky krumlov

我覺得ok方便 隔離就係tiergarden 行15分鐘左右去到市中心 (brandengate個邊)
我除左去east side valley係搭地鐵 其他景點都係行過去

食完舊無味既cheese cake就搵地鐵去east side valley
行出黎又經過個教堂 今次天氣仲好d所以又再影

原來呢舊係電視塔

搭2個站就到east side valley

最尾個張好出名
一路行除左睇畫 d風景都幾靚

有d畫真係幾正 我叫左個女仔幫我影
但個陣好大風個樣抄晒車 又唔好意思叫佢再影 唉放棄啦
我真係好後悔無帶神棍去 我竟然係帶左會影到塊面變形既廣角鏡 on99
無得影相唔開心 食d野安慰下自己先

6.5歐
食飽搭地鐵返去hostel抖陣
經過琴日買iphone針個間野 入去買左條線差尿袋

我係hostel掛住傾電話遲左出門口 去琴日得登排隊book既國會大樓 (2145)
我搭半多d先係hostel門口出發
急步行 搭十我先岩岩見到棟野 行過去起碼成5分鐘但佢應該10點就關
妖
灰灰地咁行到去Brandenburg gate
原來夜晚睇靚咁多又少人好多

返去個陣經過猶太紀念碑 我行左落去
屌你夜晚行落去好撚恐怖
勁不安我行左落中間到 4邊都係一舊舊 又好黑 真係好驚
影張相拿拿林跑出黎 然後行返hostel

留名
好想去歐遊

樓主可唔可以提下搭車搭咗幾耐 比我參考下?

🤤 👋，識到德國洋腸未？

我住間hostel近市中心所以行過去架咋 成個市中心area都無搭過車
係去east side gallery先要搭2個站 十分鐘內到
柏林大路既景點基本上都係市中心 唔洗點搭車

仲未

East side gallery 中午12點前去係無欄杆的

點解既

joox唔係streaming咩
得kkbox有離線聽？

點解買個電燈開sim卡
無髮夾咩

樓主大約幾歲 我都想自己一個去歐遊 未有勇氣

唔知點解聽聽下會自己停左 聽到燥
無呀 唔用髮夾

18呀

人在慕尼黑

今日好想死打唔到野出黎
電話無電尿袋無電相機無電
行左好撚多路⋯⋯屌 原來德國係無便利店呢樣野
又撞正復活節假 超市都唔開 搵唔到m巾買 好崩潰

而家係berlin等緊搭巴士過Munich

電話冇電真係好麻煩
btw今日應該係good friday，全歐都放假，全部店都特別早閂門

Berlin上年去過
幾鐘意歷史就好玩

Munich 市中心好無聊
得周邊郊遊好玩
去左國王湖 楚格峰 新天鵝堡

係...今日Jesus crucify 好多無開

今日長假 德國今朝見好多鬼佬坐火車返鄉下

Salzburg Hallstatt ck prague今次trip去埋

絲打順便練習下影相

咁你而家去到邊

相機前排先買今次旅行第一次用 我淨係識較光暗同遠近

第3日
琴日去左Potsdam
起身沖涼就同前一日黎住既廣州女仔落去食早餐

之後check out擺個喼係hostel就出發
我係搭巴士去火車站再搭RE1去 其實好近 搭車好快
落車又想食野

一出Potsdam Hbf就見到好多1day tour個d觀光巴士
唔知點解去旅行會特別想行路 我開地圖見到行3x分鐘去無憂宮就決定要行過去
一路行一路鳩影下

呢個就係無憂宮 好多人

我去到個陣d飛已經賣晒 不過我本身都無咩興趣入去睇

之後我就行去新宮 行左半個幾鐘

今次有入去睇 8歐 有audio聽但唔係好明
其實都無乜好睇⋯唔識欣賞
睇完就準備返Berlin 行左去個巴士站到
見到有個鬼妹就問下佢 不過佢都唔係好知 一齊研究下
最後靠佢個唔知咩app 原來係隔離車站先有 狗衝去岩岩好趕到架巴士
去到Potsdam Hbf又食野
個menu全部德文 最後個waiter up左一個比我話好好食 好啦信你一次

⋯
D菜好多都我唔食既 不過意粉幾好食 呢餐要10歐
返去個陣搭s7 再轉線返返去hostel個到
拎完喼然後搭地鐵去central bus station 我既惡夢開始
去到仲早 有成2個鐘
食條德國腸先

其實呢個時候電話無乜電 尿袋都無乜 相機一早熄埋機
我唔敢玩電話驚捱唔到聽日3點check in
我又周圍行下睇下有無便利店/超市 原來德國係無便利店 仲要撞正唔知乜乜日子
D鋪頭好多無開/一早關左 唉好想死
捱到上車之後 我就訓覺 行左成日路攰到仆街
所以個7個中入面都基本上訓足
然後今朝7點幾落車 係Munich central bus station
一落車擺個喼係locker就搵超市
好彩樓上就有間 好撚感動
買完m巾同埋d日用品 比我見到有得差電！！

差得好慢⋯⋯⋯⋯⋯20%就走左 驚比人鬧

唔知
我12點到見佢擺緊欄杆
好在男人kiss個幅無

偷完電就去市中心行下 要hea成7個鐘又無得玩電話
去左瑪利恩廣場個站 食早餐先

點解鬼佬咁中意整d硬掘掘既飽黎折磨自己
都幾貴 8.幾歐
食飽就周圍行

我影相個陣廢時晒電 開相機之後即係禁 個mon係黑到我都睇唔到自己影左d乜

坐巴士小心啲呀，我之前同fd兩個女仔一齊坐去prag成程比人嘈撚住
同埋佢有時會放你落車比人去廁所食煙，都小心自己

絲打已經考完dse?

咁猖狂 我有腰包擺錢同passport 相機都掛係頸 應該幾安全

上年就考完 今年裸考retake 報3科only所以考完數就飛

之後去左viktualien market
好多locals行既市集 好多菜呀肉呀芝士之類既食材賣
同埋都有d餐廳/小食店

我係到買左包腸仔 超大碌 7歐

行完市集係條街鳩fingfing行到12點幾頂唔順好攰
無買飛落去地鐵月台坐

唔知叫咩飽好多外國人都食 成個蝴蝶結咁
食完坐係到又唔敢玩電話得返10%
然後我坐坐下訓撚著左 訓左成九個字
起身都差唔多2點 而家搭去拎返個喼再搵apartment就岩岩好
搞完一輪 用最後2%電開地圖搵apartment 去到真係好撚開心
間野幾靚 但係我發現個鎖壞左 係鎖唔到既
我用張登頂住道門然後就沖涼攤屍
到8點幾先去返central車站買野食

仲買左筒薯片 夾埋6.5歐左右
個飽皮真係好撚硬又乾⋯食左幾淡食左舊肉就唔食
琴日就咁完左 真係太攰

個人認為柏林比較多d野睇，慕尼黑係大城市，無乜特別。不過慕尼黑附近有天鵝堡同國王湖

我自己就鍾意科隆

live

果舊唔知咩野 其實係燈胆

柏林d野唔岩我睇 我覺得好悶

今日9點幾醒左 煮左琴日買既腸仔食

食完野出去 第1站去左Olympic park

又落雨 凍到痴孖根
唔知係因爲星期日定復活節 有嘉年華
食下野先

有好多攤位 好多一家大細黎玩

呢個好似最正
係公園到行左圈之後就走
其實佢隔係BMW總部可以入去玩下 不過我無興趣
之後就搭車去寧芬堡
唔記得講 今日買左一日飛 所以我唔會再咁癲係咁行 真係會好攰
我唔知係咩站落左車 之後轉tram
落錯站⋯

唔緊要有地圖！！ 行左十零分鐘就到 中途見到cafe狗衝買熱朱古力 真係好撚凍呀
去到
天氣好差

好多鴨仔 佢地應該好凍

主堡 入場費6歐 又係睇下畫睇下d擺設⋯係幾華麗既⋯

睇完就行去後面個公園

好多鴨仔

仲有好多鴨屎 核突

Up漏左幾張 Olympic park
電視塔 整緊無得上去

寧芬堡

落雨真係搞到好無mood 又凍

絲打book hostel用邊個網架

我個plan差頭嗰part就同你嗰個一樣
個人覺得salzburg幾悶

科隆好悶wo 隔離淨係有bonn幾靚

係...Salzburg我留左2晚 多數要黎做駁腳

我stay完hallstatt玩到黃昏好晏先返salzburg訓
訓醒第2日就去左國王湖
後日就走去munich住

我又係good friday個日m到, 好彩我一早帶定m巾過去

我星期六飛走
果日都開始凍同有雨...
最後行左德意志博物館hea到夠鐘...
睇到過幾日Hallstatt 0度 落雪
會唔會去楚格峰？

我覺得科隆多後生仔女有活力過berlin, munich
但柏林人幾nice
munich cool d
純粹個人感受

睇到你第一頁plan左去新天鵝堡
我都有去

唔係掛 德國我已經覺得悶悶地 對其他地方好大期望

我諗住去salzburg個冰洞 睇人地d遊記好似話幾正先留多日

我買左幾塊 唔想帶咁多野去諗住去到買
而家諗返一包m巾咁細又輕 咁都唔帶真係戇鳩

去完寧芬堡已經4點幾 唔夠時間去多個景點所以又返apartment攤屍
夜晚走去中央車站買野食
個到真係幾多鋪頭幾多野食
但係我戇鳩 銀包無晒錢唔記得左 懶得拎腰包d錢出黎
用僅餘既幾歐買左意粉同包湯自己返去煮

都幾好味
第5日就完左

琴日係第3日Munich 終於去新天鵝堡啦
搭火車去Fussen 好貴要25歐

去到買左飛買搭78巴士 基本上跟大隊行就得

我淨係買新天鵝堡既飛 搭巴士去到山腳已經成1點 我個入場時間係1點40 所以都幾趕
上車可以簡馬車/巴士/行路
本身想行但係唔知要行幾耐驚趕唔徹就搭巴士
上到去

岩岩好趕得徹
睇完出黎行下d souviner shop又飲下野hea下之後就行去瑪利恩橋
係個條橋影新天鵝堡最靚

係條橋到留左成3個字 港女mode係咁自拍
除左城堡其他景都好靚

條橋都幾多人下

琴日係fussen返munich中間架火車又壞左
成村人係月台吹風等左好耐
搞搞下5點上車8點幾先返去
好攰 是但係車站買野食

中間個個麻麻地好食
I love donuts

我上星期朝早去富森
我果班要轉一次車
第一班車delay停左4個字
攪到駁唔到車
又等多大半個鐘

今日最後一日係Munich
一起身feel到特別凍 拉開窗廉 落雪呀

第一站係去巴士站搵locker擺喼 然後去dachau concentration camp
搭去dachau站再轉巴士 其實德國d景點真係好好搵
一出去就係巴士站仲寫明係去集中營
我愛德國
呢個係納粹德國第一個起既集中營
落緊雪

大門-勞動帶來自由

入去
呢d叫bucker 係囚犯住既地方 而家得返2個

個陣集中營周圍整左電網廢時d人逃走 但有人寧願衝去電死⋯

集中營真係好可怕 入面仲有好多相又有片
睇到好心up 好慘
睇完就搭左去市中心(瑪利恩)食野

最後一日 點都要食到德國豬手同啤酒
舊豬手超大超大超大 4.x歐
間野係viktualien market隔離條街 成條街都係賣肉既
啤酒係market求其一間叫既 500ml
我飲左半杯個頭就勁熱 紅都面晒
D人係咁望住我 屌 好撚柒
之後無再飲 紅住塊面去返中央車站寄名信片然後去巴士站
5點上車出發去Salzburg啦～
Byebye Deutschland
搭緊車影既

原本應該7點就到 但係塞車 7點半多d先到
到左之後即刻開地圖搵apartment
我記得個陣搵係無乜hostel 又要自閉幾日 其實真係好悶
經過間鋪頭是但買左個意粉做晚餐

攤緊屍 聽日都唔知去邊好

返黎個陣我又唔介意等既反正唔趕 但係係月台真係好好好好好凍⋯

見你幾日就叫好悶又成日攤屍 好似浪費左啲時間去感受德國
你呢個旅程有啲哂左
Btw呢個時間有雪睇幾正

咁我真係覺得德國好悶呀麻
我完全唔中意睇博物館/藝術野之類
我攤屍係因為個日去晒我想去既地方 咁咪返去抖下囉 反正市中心又無野行

絲打已經返左hk?

絲打係Salzburg

今朝9點幾自然醒左
我覺得今次旅行真係搞到我健康左好多 早睡早起又成日行好多路當做運動
平時係香港做廢青日夜癲倒晒 唔係打機就煲劇
好啦今日其實係Salzburg市中心玩
住個到夠近 又係行過去
Mirabellplatz 呢到拍過戲

莫扎特係到出世

早餐

個東甩好伏
行上去城堡 其實可以搭纜車 不過唔太遠行路算

個城堡睇落又殘又舊 無買飛入去睇
我見仲有得再行上去 就跟住鬼佬行

上到山飲下水先

Um.好凍好清
有個呀伯叫我 係咁叫我飲d水
傾幾句之後佢話有個地方睇風景好靚 指條路比我睇話行500m
佢話一齊行 我就話好啦
一路上佢係咁講野 佢講野好重口音其實唔係好明 大概就係話自己日日行呢條路
個個位睇景最靚既
終於到

可以睇晒成個Salzburg咁濟
係幾正既
我影完相個呀伯又幫我影相 之後我同佢講byebye佢錫左我塊面2淡
佢d so好吉
然後我就自己行落山
好恐怖
我行到一半又見到佢 佢係我前面 停低同我揮手等埋我
佢伸隻手臂出黎示意我q佢
我話no 佢話cold 我q住佢就無咁凍
我就係咁say no話我唔凍 然後急急腳行落山
去到山腳我要去市中心佢要返屋企又講byebye
佢就話我今晚返到去諗返今日睇到既景會好滿足好開心
類似咁既意思
又比佢錫塊面⋯
其實佢幾好人但係太熱情 唔係好接受到
返市中心食野

眼闊肚窄

食完野就去Hellbrunn
佢開到4點半 我等車個陣已經就黎4點
不過無所謂啦我都都無咩興趣要入去參觀 而家想去行下個花園only
搭25號巴士
一上車就聽歌 仲loop緊首長相撕守
屌 聽聽下望下出面 仆街好似過左站
然後我係下個站落車⋯要行返1.2公里返去

一路行一路聽faded

Salzburg我又無比錢入
跟鬼佬行上山影幾張相
落雪咁靚

城堡都睇唔少 Salzburg呢個真係唔值睇

今日去國王湖

琴日去到hellburnn

好大個花園 呢個時間因爲座野已經收檔 d旅行團走晒得返好少好少人
行完影完相就是但搵張登坐低
發下呆 望住咁大片草地真係好心曠神怡
之後就搭返巴士返市中心
我又發緊夢落錯車 今次早左2、3個站 要行半個中返apartment
當做運動
又去返前一日買意粉個間野
今次食pizza

幾好味 8歐 食左半個食唔落擺埋一邊
第1日Salzburg完 其實市中心行半日已經夠晒
補返幾張市中心景點相

好似叫莫扎特橋

全世界最靚既巷仔

樓豬呢 洗唔洗報警?

BTW 請問有無人知Vienna -> CK有咩方法
上網睇 無direct train 無direct bus 有無人知有咩方法

無咩人睇唔想打 去左克羅地亞啦

睇緊 不過隔日睇

我仲睇緊
快啲po相

一個人危唔危險

新讀者留名

我覺得好安全

之後個日去國王湖 其實佢係德國境內但係Salzburg出發近d
呢日仲係好凍好凍 落雪
交通：bus840>bus841>船
個車站洗唔洗咁隱蔽

去到Berchtesgaden搭841

上船之前食野先
我至愛既腸仔

落船 天氣真係麻麻 好大霧

Up相等勁耐等到燥 好眼訓起身先一次過打返晒呢幾日

正啊 我都想去歐遊

繼續po國王湖

天氣真係唔好 睇落個湖好普通
同埋我呢日去好少人 圍住個湖行條路成日得自己一個
然後我行下又停下較計時幫自己影相
行左一圈之後就搭船返Salzburg
夜晚去超市行下
外國d超市真係好撚正 好多野食買 行到勁興奮
買左幾盒野

平過出去食好多
國王湖 完

最後一日係Salzburg
其實呢到真係好悶無咩野睇 我上網睇左好耐最後決定要去Untersburg(溫特山)
D人話有纜車搭上山 可以睇風景/滑雪
Checkout之後dum個喼去車站就搭巴士出發
我滿懷歡喜咁去到 點知⋯
個纜車停開 屌 咩料
個information centre出面話18-28號唔開無講點解 FUCK YOU
我唔理 一場黎到點可以就咁走

我拎個腳架出面 係呢塊風景前面影左個幾中相
都見到唔少鬼佬同我一樣撞板
影完相返Salzburg
又食返呢間

之後再係市中心鳩行下

糧食街入面m記個招牌 好靚
然後我就去車站到差下電等到8點幾就搭巴士去克羅地亞啦

絲打多唔多搭night bus

Spar Rewe LiDL

留明
上個暑假去左一個月歐洲心思思好想再去
我都有搭長途過夜巴都幾好有「空姐」serve 你飲熱朱

巴打，想問一下你上次去一個月歐洲全包洗費係幾多，我都想去

我全部都簡夜晚 慳返晚hostel錢同埋慳時間
不過搭去zagreb個程後面個排鬼佬大聲講大聲笑好難訓都幾辛苦

你搭邊間咁好既
靚唔靚女架

朝早8點幾就到左Zagreb 克羅地亞首都
我深係係到留一日 但係我發覺其實唔黎都得
落車就兌錢 我係售票處對面個間換 唔記得咩名聽人講最抵
用300歐換左21xxKN 同港紙差唔多 貴dd
好肚餓

12KN
食飽行去hostel擺低喼就出去行
其實我都唔係好知呢到有咩睇 見到旅行團即刻跟住佢地先

地標-聖母升天大教堂

Saint Mark's Church

中央廣場

市集

其實你影相都幾靚

睇到我都好想去

回覆嗰啲唔好全部 quote 晒得唔得

student agency?

去啦去啦

繼續講Zagreb呢日
好多博物館 我無入去因爲真係完全唔吸引

失戀博物館

唔記得呢2座咩黎

行左半日已經行晒咁濟
3點左右我就返hostel沖涼洗頭 前一日搭車無得沖
搞掂晒d野hea陣就出去食野
行行下個陣有個好多毛既鬼佬問我係咪蕩失路 我話no
之後係到傾下計 佢無啦啦摸我d頭髮問我is it real?

講多2句我準備走佢話夜d佢得閒飲唔飲野 我拒絕然後byebye
食野
克羅地亞食野真係平好多

5x KN
D肉好好味 d包皮無咩味
Zagreb就咁完左 我覺得真係唔洗黎都得

我2日前返 5個禮拜 4萬唔洗全包 但我從來都唔係窮遊
2個city住酒店 60-80歐1晚 *6晚
我又玩貴野 倫敦睇musical 7x磅, 巴黎入迪迪尼(入場連火車120歐, 未計入面食野買野), 慕尼黑天鵝堡 入場+火車 100歐, 睇左2場波.

有無伴？

獨遊 男 岩岩過26歲全部要比正價
如果24,25歲平多 3,400歐都唔奇

試過最耐搭幾長時間？個人會唔會散

Is it real

點解24.25歲就會平d？

我想問你買咩類別的機票？一張張買定點？

學生優惠去到24/25歲, 全部野都有得平 買pass 博物館 咩都有

你唔覺得自己住酒店好悶架咩？
我Salzburg同munich因為簡唔岩hostel住apartment 無人傾計都幾悶

10個中左右 中間有轉車停一陣
又唔會散既但係真係坐到屎忽痛
過幾日搭去prague要由中午搭到第日朝早

係慕尼黑hbf入面一間賣亞洲style既意粉，好味到癲
差唔多係我係德國食過既最好味既一餐
上年係慕尼黑4日食左3餐

係邊度架 有無地址

絲打係salzburg 搭車直去克羅地亞？
搭幾耐？

係下一層既麥當勞附近，都幾易搵

住緊挪威bergen 係咪唔會經

我好崩潰
認真問 浸過水既passport仲用唔用到

搭2個鐘到Munich 係個到等1個鐘再搭差唔多8個鐘
中間要落車 拎passport比佢吸印

唔會啦我都好想去挪威

下次再黎

又要返Munich

一個係非旅遊城市 成個市得3,4間hostel 遠離市中心, 市中心個間上網睇人話差電要去common room差
另一個就巴黎唔敢住hostel

悶就唔悶既 個排侵侵射飛彈 金仔又射 新聞好好睇
巴黎就日日玩到11點先返去 一返去沖完涼都訓
我柏林同利物浦住hostel一條友一間房就悶啦 電視都無 利物浦仲要6bed

北歐好貴 要草多d錢先

法國好危險架咩 ?

Zagreb之後個日我去16湖國家公園啦
我覺得成個trip最正就係呢日 真係好靚好靚
我一早checkout去巴士站 行去買飛點知佢話下一班3分鐘開叫我去到車比錢
我即刻拖住個喼極速狂奔 仲要落樓梯
好彩趕得徹 車費99KN+7KN行李
搭2個鐘就到
落車即刻食野先 餓到暈

然後買飛入場

真係靚到dum一聲

國王湖真係好靚
反而我去天鵝堡落超大雨 又勁撚多蝗

終於追到live 我都好想自己一個歐遊 但係英文太差 唔夠膽去

天鵝堡得去個日好天 國王湖落雪
唔多見到大陸人 反而都幾多韓國團

我英文都幾差下 lv3
都係用d最簡單既字去溝通 grammar錯q晒

幫推

最弊就係我英文真係好差 連基本溝通都有問題

我黎緊5月都去 4程有3程都10個鐘以上仲要direct bus 好驚頂唔順

琴晚係梅菜咁 我擺係枕頭底今朝平返 希望無事

琴晚hostel識左個韓仔 英文都好渣 佢都獨遊左成個月
你英文差成點 ？想像唔到

絲打去邊
我多數搭完巴士個日會hea d咁玩 比自己抖下

我係16湖國家公園留左5個鐘到
係咁行 真係好大
張飛係包埋搭車同搭一程船
我係1號入口入去 一路沿住條路上山》搭船》再上山
一路行到最高個位都差唔多睇晒成個公園
個陣4點零鐘 就搭公園入面既大車返落山再行一陣就係入口
拎返個喼(入口有免費luggage room)再食d野就上車去Zader

我愛腸仔
去到Zader已經7點幾

今次住呢間hostel超正 係正市中心
買塊pizza再食個雪糕就當晚餐 夾埋先20KN左右

係克羅地亞一定要食雪糕
好多味 我簡左Kinder
然後就返hostel
呢間野係4人房 同房係泰仔/大陸佬/法國佬
法國佬超正 佢話佢係做拍野既 佢d相機超pro 大大碌
仲有部識飛既相機
佢比我睇佢拍出黎d片 正到 超高質 好似睇緊電視既Travel channel咁
係咁傾計 最後成2點幾先訓

男女同房？

荷蘭 比利時 布拉格 巴黎 倫敦 希臘
第一次出遠門仲要自己去 其實好驚
希望無穿無爛番香港

識飛既相機

剩係識最基本果d 即係i go to school by bus呢d

英文差，但基本英文字識唔識先？即係一般memo 個d

係呀

我覺得好多野都無想像中危險 加油
去荷蘭 會唔會食大麻 好想試下

有啲想試 但唔知自己會有咩反應 平時酒都唔多飲
今次我主要係驚財物 絲打你點保管啲cash同埋手機？好驚俾人偷

人一世 我覺得要試下
手機擺衫袋
錢就用家姐個腰包 係件衫入面既 錢包擺幾百for當日用
但係我琴日做左d好戇鳩既野 dum左個腰包 而家有幾百歐有幾千港紙就咁擺係背囊

擺衫袋無事？我見啲人話擺褲袋都俾人偷到 唔知係啲人警覺性太低定點
但做咩扔左個腰包佢 戴住好焗不過我覺得如果放背囊放得好入應該都無咩事掛 我而家係煩緊帶卡過去撳錢定唱晒cash 帶咁多cash又驚危險

我都想去歐洲獨遊
不過無錢

無事 我覺得好安全
⋯⋯⋯⋯⋯⋯
成件事真係戇鳩到無人有
我沖涼唔撚記得除個腰包 洗晒頭搽沐浴露個陣先摸到
我本passport，d錢 濕q晒
燥燥地dum撚左個腰包

返工草錢

原來係咁

笑咗😂😂

成件事好柒好蠢好戇鳩

屌你

真係好蠢唔怪得之本passport濕晒

下次唔好咁大頭蝦

⋯⋯⋯⋯

之後個日係Zader玩
我訓到9點幾醒 晏就1點幾先出去
同房唔知大陸佬定法國佬好好人 食早餐拎埋我地個份

Zader係古城黎 其實克羅地亞好似個個城市都差唔多咁
天氣好好 日日都陽光普照

行左一圈影下相之後唔知去邊
然後我見到有旅行團係個公園出黎
入去睇下先
真係公園一個⋯

坐低發下夢
有個公園既清潔工同我打招呼 做手勢叫我跟佢行
佢叫我行落樓梯

有花花既相
仲有張台有好多野飲 佢問我想飲咩
我簡左可樂 好開心 好好人
之後再行多陣真係無野行
食d野返左hostel hea

返到去見到泰仔都係到 佢話好快行晒 返黎等睇日落

Salzburg 去克羅地亞巴士幾錢？
比著我就坐飛機算

我訂左38歐
仲可以簡火車 不過巴士最平 窮JJ

唔怪得

Budget幾多

2萬 而家應該有剩

我去1個月 ALL晒所有酒店加機票同交通都已經去左16500啦 好多地方住都好貴 有D就無hostel

你去咩國家

germary netherlands sweden poland hungary czech slovenia austria belgium

留名睇靚相

一個月玩咁多地方

多d 用夜巴去頂一晚住宿

比利時好悶
根特 布魯日算幾好行
布魯塞爾 安特衛普好悶
荷蘭食大麻 紅燈區
鹿特丹睇小孩提防
Hungary 好鐘意
布拉格都幾好 prefer CK

繼續Zader
我係hostel hea到6點就出去
坐係海邊等睇日落
Sea organ&The greeting to the sun係Zader必睇
[img]
明明肉眼睇係好大個太陽 影出黎好細粒
我影緊相個陣有個坡妹叫我幫佢影相 然後就開始傾計
然後一齊去食飯
好開心 終於唔洗自己一個入餐廳 成日都覺得好柒⋯

睇menu其實都唔係好明 坡妹指比我話係飯
最後就叫左seafood味 好食
我第2日就去Split 佢遲我1、2日去但都會撞到時間 佢話係Split再見
然後就返hostel
繼續同法國佬吹水 佢真係好好傾
我話我18歲佢o晒咀 問我呀爸呀媽聽到我要自己去歐洲有咩反應
我話佢地叫我小心d 佢係咁笑
問我聽日幾點搭車 我話我都唔知 佢又笑
我話會去Hvar Island 佢問個到有咩玩我又答唔到 佢笑到傻 笑我乜都唔知
之後同佢手掌拍手掌 拳頭打拳頭 我無為意用左力打佢
笑到on99咁
佢真係好正

巴打去過好多地方

Up多次張圖
唔記得講 Sea organ係海風琴
坐係到聽住d音樂同吹海風 真係好正

個法國佬好正

上年我都係去第一次
今年第二次

推

我都獨遊緊,依家係amsterdam hoste訓唔著睇緊樓主遊記

成日好鍾意旅遊緊先黎睇人去邊玩

咁巴打獨遊有咩感覺？
其實我覺得有d悶⋯我唔知係歐洲唔岩我玩定點
我見親人地d遊記講到獨遊好正咁

晏d繼續打